{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053145",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "찰옥수수인절미"
    },
    "text": "チャルオクススインジョルミ (찰옥수수인절미)\\n\nトウモロコシがたくさん出る江原道地方では米が貴重だったため、米の代わりにトウモロコシを利用して多くの食べ物を作ってきた。 もち米トウモロコシは昔から韓国の主要おやつとして利用され、青トウモロコシは蒸したり焼いて食用し、飴、酒、トウモロコシ米、トウモロコシ粉、麺、餅、お菓子としても多く利用した。 トウモロコシの主成分は炭水化物だが、ほとんどがでんぷんでブドウ糖が少し入っている。 トウモロコシタンパク質は不完全タンパク質であるため、他の穀類と一緒に食べると相互補充効果が得られる。 トウモロコシは繊維質が豊富な食品であるため便秘予防に良く、胚には必須脂肪酸であるリノレン酸が含まれているためコレステロールを下げ、グルタミン含量が高く脳を健康にしてくれる。 ただ、ナイアシンが少なくて常識をすれば、ペラグラ(pellagra)という皮膚病を起こすので注意しなければならない。 もち米のトウモロコシを水に浸して餅粉にし、蒸し餅に湯気が上がれば蒸す。 小豆は蒸し器で蒸して小豆粉を作り、きな粉は豆を炒めて細かく砕いて作る。 インゲン豆は弱火で炒めた後、細かく砕き、黒ごまはきれいに洗ってすくってから砕く。 蒸したトウモロコシ粉を打ち、細く平たくした後、5㎝の長さに切ってそれぞれの盆に用意しておいたコムルに転がして埋める。",
    "QA": [
        {
            "question": "トウモロコシはどのような食べ物に利用されますか？",
            "answer": "トウモロコシは飴、酒、トウモロコシ米、トウモロコシ粉、麺、餅、お菓子など、さまざまな食べ物に利用されます。"
        },
        {
            "question": "トウモロコシの主成分は何ですか？",
            "answer": "トウモロコシの主成分は炭水化物で、ほとんどがでんぷんで、少量のブドウ糖も含まれています。"
        },
        {
            "question": "トウモロコシはどのような効果がありますか？",
            "answer": "トウモロコシには繊維質が豊富で、便秘予防に良い効果があります。また、胚にはコレステロールを下げる必須脂肪酸のリノレン酸が含まれており、脳の健康にも良いです。"
        },
        {
            "question": "トウモロコシを他の穀類と一緒に食べると何か効果がありますか？",
            "answer": "トウモロコシのタンパク質は不完全なため、他の穀類と一緒に食べると相互補充効果が得られます。"
        },
        {
            "question": "トウモロコシを食べ過ぎると何か注意しなければならないことはありますか？",
            "answer": "トウモロコシにはナイアシンが少ないため、ペラグラという皮膚病を起こす可能性があるため、過度な摂取には注意が必要です。"
        },
        {
            "question": "もち米のトウモロコシを使った餅の作り方を教えてください。",
            "answer": "もち米のトウモロコシを水に浸して餅粉にし、蒸し餅にして食べます。"
        },
        {
            "question": "餅に使う小豆の作り方を教えてください。",
            "answer": "小豆は蒸し器で蒸して小豆粉を作ります。"
        },
        {
            "question": "きな粉の作り方を教えてください。",
            "answer": "きな粉は豆を炒めて細かく砕いて作ります。"
        },
        {
            "question": "黒ごまの作り方を教えてください。",
            "answer": "黒ごまはきれいに洗ってすくってから砕きます。"
        },
        {
            "question": "トウモロコシを使った特産品は何がありますか？",
            "answer": "トウモロコシを使った特産品としては、トウモロコシ飴やトウモロコシ酒などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 428,
        "QA": 468
    }
}